[集腋成裘] 一齊畀ideas連尼住，LIHKG來緊1~2個月要搞既野

LIHKG既崛起，係一件好事

方丈如同1770年代既英國，對13個殖民地居民既訴求充耳不聞
遇有民眾要求，多數唔回應，或者好耐先會回應，畀個denial你
民間怒火升溫，就開始武力鎮壓，大量BAM，如同波士頓大屠殺
到最後革命爆發，為時已晚

今日大家幸得一片應許之地，
多謝連生之餘
好應該做好立國既功夫
就係諗好呢個新壇 應該要有既野 革除一直既缺點
不如就一齊brainstorm下
LIHKG重有咩野要establish好
以站穩今日既地位

抛磚引玉，不才小弟先講
1) 出post有字數limit reminder，可以即時show尚剩多少字元，唔得既就click submit時先check。Title OR content 過limit就話人知 exceed左幾多。昔日高登經常出左post先cut 內容，令人氣結，往往無力再打過篇野。

2) 黃，紅牌系統︰以往高登有大量人士以無意義post洗post，推post。時事台尤甚。今後LIHKG應該有黃紅牌制度，如有此類人士，應先以黃牌警告並講出理由，唯小心不應以其立場作BAM人理由。ADMIN可以慢慢斟酌此事，小心變成一言堂，應只BAM洗版/阻止討論既人士。

[img]3) Revamp WEB版外觀[/img]︰返工人士不少用web版。現時web版既字型 / 顯示都唔太user-friendly。正負皮 / 回覆數 / 字型大小，我覺得可以revamp。可參考舊高登 / Reddit / 其他layouts。

諗到再講
歡迎插嘴

首先：
彈apps問題
食電問題

其次：
自訂台排序
下拉更新嘅幅度減少啲

出番派膠同腸油
可以睇番自己回覆人地post既樓層

新開論壇最好唔好搞太多動作
先fix bugs例如彈app之類先好再搞論壇rules
app唔好用做乜都冇用
大家都係因為咁而在這裡
講到尾原高登之所以出名先因爲會員高質而非論壇管理好
即使現在的會員低質左都唔代表有改慣例的即時需要

認同
最好係一個checkbox
click左，就會highlight返自己reply人地既個D replies (成層highlight)
如果可以，呢個highlighting既顏色可以自選 (係app OR user acc入面set)

其實我知好多嘢開發團隊都諗到
只係未有時間做同要一步步嚟
我都係當 brainstorming 俾各位考慮下

Android版:
- 俾正負評要㩒三下, 最好一下就㩒到
- 回帶/回帶留名 現時似乎按自己最後click排列, 可唔可以按題目最後回覆時間排列, 因個post冇新留言就廢事睇

各版本
- 會員profile
- PM
- 可選擇 highlight 自己留言、樓主留言, 用唔同顏色, 甚至highlight個別會員喺一個post內留言, 方便回覆(屌柒佢)
- 只檢視樓主回覆
- 留言預覽功能

商業層面:
- 搵公司落廣告/繕稿, 加強LIHKG喺巿場上影響力知名度

官方網頁版
方便 share link 比啲無裝 App 嘅人，
同埋令 Search engine 可以搵到呢個 forum

呢個最重要

1. 加filter功能:
- 可以揀正評多嘅post排先
- 時事台加標籤，比用家揀某類別嘅post睇
開post個陣樓主可以揀類別(例如: 趣聞/政策/本地/外地)，防止5毛推無聊post洗版，亂咁開就警告，再亂開就BAM

2. 個別回應評分功能
比會員可以為每個回應正評/負評(可以改返，避免一開始真心膠評錯)，回覆排序可以揀按時間或評分排，另外累計評分淨值顯示係起底功能，比會員/admin參考到底係咪5毛/打手

而評分淨值，負值極高就轉user名顏色，比其他人直接係post入面睇到

. 我覺得要睇到邊個 BLOCK 咗你
甚至喺佢留言度顯示佢BLOCK咗你

我喺廢登有時唱反調就俾人 BLOCK
我估係我彈某樣嘢缺點, 例如漫畫作品, 啲FANS就BLOCK我
甚至唔知點解俾人BLOCK
但呢啲人永遠唔敢派膠, 因為派膠對方知你邊個吖嘛

其實我一直唔鍾意 BLOCK 呢個功能
啲人唔同意就BLOCK, 漸漸變圍爐取暖, 唔駛討論啦?
我覺得廢登有得BLOCK後, 討論質素都下降咗
另外就係有事時(如社運), 大家見唔到大家留言, 集合唔到力量, 共產黨最開心

但BLOCK洗版/打手/五毛又係有需要
所以有以上建議, 等會員唔好濫BLOCK同俾正常會員有反擊空間

個別回應評分姐係好似Reddit咁，我覺得係度好似唔係幾啱喎

巴打係覺得會有咩唔好?

回帶可以去返最後睇個回覆，LIHK 已經係咁，唔知係咪做唔到

我一路都覺得其實唔洗分咁多個台。

始終reddit冇留言上限，所以有個評分系統filter住啲留言。但係高登 lihkg有留言上限既話，加個評分好似有啲多此一舉

不過當務之急都係搞好啲basic野先 額外既慢慢諗都未遲

有部分post會有人淨係留低icon推post，我覺得可以比人睇到有內容嘅回覆，同埋可以累計落user度就比較容易搵5毛

不過當然搞掂基本野先，功能慢慢再加，唔好好似隔離咁不變應萬變就得

PC 版無留名功能

功能野慢慢搞，活動先緊要
e.g.每月之星/男神女神選舉

唔好有派膠腸油功能

要有追蹤reply功能

基本方針係唔好搞咁多花晨。

舊高登最可貴係無王管，自由度高，admin不干預，用家自由討論，自行建立不成文跌序。

咩派膠腸油、正負皮個別留言等等，過多規範、引導，會搞到個壇好小學雞。
舉個例，高質既留言，自然會連串quote。５毛/假膠自然會有留言拆穿。

高登會然之所以高質，係因為夠自發，自律。

搞好d基本功能，方便會員討論就得，例如追蹤reply位置，完善起底功能(好似datHKG咁)。

繼續集合Ideas

．Search post功能應該有advanced search，可以add埋用作者名, 出post時間range (from, to)，應該只係會令query更specific，唔會加重server load

此post不應沉

最重要都係食電問題

整個user block list 可以save/load

係唔係應該改返個中文名先 我每次唔知點同fd講 LI-H-K-G咁